{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_004624",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "강릉시"
    },
    "text": "江陵市 (강릉시)\\n\n江原道江陵市\\n\n江原道の東海岸中部に位置する江陵市は大関嶺と警護が隣接し、校洞、注文津邑、城山面など計9洞1邑7面で構成されている。 シンジュンによると、漢時代には林屯、高句麗時代には河西良またはハスラと呼ばれ、新羅景徳王の時には荊州と呼ばれた。 高麗太祖の時には東遠景、成宗の時には下西府と呼ばれ、成宗14年には鍛錬寺、その後には防御寺という名前を持つようになった。 元宗元年にはキム·ホンチィの出身地に昇格して景興都護府となり、忠烈王34年に現在の江陵に名前が変更された。 このような変遷を通じて江陵の名称が1308年に初めて使われ始めたことが分かる。 江陵大都護府は1895年に廃止され江陵郡になり、1896年には江原道江陵郡になった。 大関嶺の西側は1906年の行政区域改編で平昌郡と旌善郡に移管され、1914年には北日面、北日面、南日面が郡内面に統合され、1916年には郡内面が江陵面に名称が変更された。 1931年には江陵面が江陵邑に昇格し、1955年には江陵邑、聖徳面、鏡浦面が合わさって江陵市に昇格し、溟州郡と分離された。 現在に至って1995年の都農統合で江陵市が今の形を持つようになった。 江陵市は江南洞、鏡浦洞、校洞、内谷洞、聖徳洞、松亭洞、玉川洞、中央洞、草堂洞、浦南洞、弘済村、注文津邑、江東面、邱井面、沙川面、城山面、連谷面、玉渓面、王山面に行政地名が分かれている。",
    "QA": [
        {
            "question": "江陵市はどこに位置していますか？",
            "answer": "江陵市は江原道の東海岸中部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "江陵市は何洞と何邑で構成されていますか？",
            "answer": "江陵市は9洞1邑で構成されています。"
        },
        {
            "question": "江陵市の歴史的な名称は何でしたか？",
            "answer": "江陵市の歴史的な名称は林屯、河西良、ハスラ、荊州、東遠景、下西府、鍛錬寺、防御寺、景興都護府などがあります。"
        },
        {
            "question": "江陵市はいつ江陵という名前が使われ始めましたか？",
            "answer": "江陵の名称は1308年に初めて使われ始めました。"
        },
        {
            "question": "江陵市は何年に江陵郡になりましたか？",
            "answer": "江陵市は1895年に江陵郡になりました。"
        },
        {
            "question": "江陵市は何年に江原道江陵郡になりましたか？",
            "answer": "江陵市は1896年に江原道江陵郡になりました。"
        },
        {
            "question": "江陵市の行政区域改編によってどのような変化がありましたか？",
            "answer": "江陵市の行政区域改編によって大関嶺の西側が平昌郡と旌善郡に移管され、江陵面の名称が変更されたことなどがありました。"
        },
        {
            "question": "江陵市は何年に江陵市に昇格しましたか？",
            "answer": "江陵市は1955年に江陵市に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "江陵市は現在の形になるまで何度か統合や分離がありましたか？",
            "answer": "江陵市は1995年の都農統合まで統合や分離がありました。"
        },
        {
            "question": "江陵市の行政地名は何に分かれていますか？",
            "answer": "江陵市の行政地名は江南洞、鏡浦洞、校洞、内谷洞、聖徳洞、松亭洞、玉川洞、中央洞、草堂洞、浦南洞、弘済村、注文津邑、江東面、邱井面、沙川面、城山面、連谷面、玉渓面、王山面に分かれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 447,
        "QA": 420
    }
}